🇭🇷克羅地亞尋根之旅取得成果 ，克羅地亞國會議員發言聲援

太宰二展開克羅地亞尋根之旅已有幾個星期 ，親赴克羅地亞民族主義搖籃，南部城鎮 Imotski 追尋近代克羅地亞第一代民族主義者Zvonko Bušić ，以及克羅地亞極右民權黨教父 Ante Starčević的故事， 協助傳揚羅地亞民族主義。雖幾經波折 ，更因觸犯當地法律被拘留超過 12小時 ，但在 Imotski 當地人以至警方的支持和打氣下 ，太宰仍然算是撐了過來 。
在我被拘留的新聞傳出之後 ，在Imotski 支持「傳揚克羅地亞民族主義」的聲音反而變得更為鏗鏘，整個山城的人與我見面 ，不說別的，就一句Za dom,spremni 打招呼 ，再來就是唱幾首U 歌 ，合照留念 。這些人包括勞動階層 、專業人士 、中小學生 、也有當值警察、教師 、政府官員 ，以至市長及副市長等人，總共已超過 200人。全部與太宰一起為Imotski,為克羅地加油 。每次想起這些情境，都會令我百感交集，而且推動我下一次一定要做得更好 。
然而，事件今天出現突破性發展 。這件事正式上升到了克羅地亞國家級議題 。
今日（2019年2月6日）是克羅地亞國會開會的日子 。其中一位右翼議員 Željko Glasnović 在國會發言期間提到了太宰因爲呼喊克羅地亞民族主義口號 Za dom ,spremni 而被拘留的事 ，Glasnović 希望有關當局可以盡快釋放有關克羅地亞右翼人士 。
相關議員議會發言新聞連結 ：

Glasnović 是克羅地亞著名的民族主義者 。本來已經移民到加拿大逃避前南政權的他 ，在上世紀90年代因克羅地亞獨立戰爭爆發 ，竟然親身回到了家鄉參與戰事 ，抵抗塞狗侵略 ，其後更有份參與95年的風暴行動，成功驅逐塞狗 ，讓克羅地亞真真正正成為只屬於克羅地亞人的克羅地亞 。此等級數的人馬竟然留意到我在Imotski 發生的一年小事 ，並且在國會會議正式發言期間聲援，實在使我感到非常意外 ，而且極端榮幸 。
Svaka Čast Glasnović !
👍🏼U🇭🇷👏🏼
雖然我曾因為推廣克羅地亞民族主義而接受過克羅地亞的牢獄之災，但這一切「災劫」已化成動力 。接下來我將會連同所有Imotski 人的祝福 ，把這些一點一點匯集而成的巨大力量帶到薩格勒布，將它帶到我們的英雄 Željko Glasnović 手上 ，希望可以為壯大克羅地亞民族主義勢力作出再多一丁點的貢獻 。
前路難行 。雖然中間偏右的 HDZ 目前仍是克羅地亞執政黨 ，然而極右民族主義力量仍然是社會上的相對少數 。尤其是越激進的政見是越難得到市民在「民意調查」的表態支持 。不過既然我已經行了這條路超過二十年 ，再難還是要走下去 ，畢竟我已經沒有回頭路 。
為了克羅地亞Imotski 所有支持者，一個個親切的笑容與祝福、為了整個克羅地亞南部地區與眾不同而且擇善拘執的意識形態、為了報答戰爭英雄 Glasnović 的聲援 ，我將頭也不回的一路走下去。
繼續叫我做烏斯達沙份子吧 ，我只會以此為榮 。
Kaže mi kao Ustaše ,žasto ne ?

你係太宰二？

on9